# 2 Python Crawlers: 

1. Crawler para obter os produtos mais relevantes e mais vendidos da 'amazon.com'. 
Para cada produto seleccionado, e extraido : Nome, Link ,Categoria, Numero de votos, Rating da Amazon, Rating calculado,
 					     Preco em dolares, Preco em euros, Amazon_Id_ASIN.

2. Crawler para obter varios proxys de alguns sites de free proxys.
Para cada proxy seleccionado, e extraido: Pais, IpAdress, Porta, protocolo (ex:HTTPS,HTTP).


**Framework usada**: https://scrapy.org/

**Software usado**: SelectorGadget (extensao Chrome)


**IMPORTANT**: MUST READ https://towardsdatascience.com/is-web-crawling-legal-a758c8fcacde before using the crawlers!